陳弘毅講法有問題 當年盧旺達剛廢除死刑 且英國法院全不批五人

法律學者喎，講一半唔講一半，當年係盧旺達啱啱廢除死刑嘅蜜月期，而且講有權initiate有咩意思？明明係五條友，唔係「罕有及異常」，而且英國法院全部都唔批。

「陳弘毅強調，由此可見雖然英國政府有權，但只會在罕有及異常的情況下才會行使，例如2007年英政府罕見地啟動單次引渡程序，嘗試將1名盧旺達種族滅絕的參與者引渡到盧旺達。」